<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="https://sashagra.site/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://sashagra.site/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-12-25T18:39:08+03:00</updated><id>https://sashagra.site/feed.xml</id><title type="html">Sasha Gra</title><subtitle>Soydev from Belarus</subtitle><entry><title type="html">О чем этот сайт</title><link href="https://sashagra.site/hello-world/" rel="alternate" type="text/html" title="О чем этот сайт" /><published>2021-12-22T15:01:45+03:00</published><updated>2021-12-22T15:01:45+03:00</updated><id>https://sashagra.site/hello-world</id><content type="html" xml:base="https://sashagra.site/hello-world/">&lt;p&gt;Первый пост наконец-то созрел. Решил написать немного об этом сайте и о себе. До этого все как-то не доходили руки, хотя сайт запустил уже довольно давно.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;о-себе&quot;&gt;О себе&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я male &lt;span id=&quot;age&quot;&gt;38&lt;/span&gt; y.o (на момент создания поста). Живу в Беларуси, в городе-герое Минск. Увлекаюсь веб-разработкой, нунчаку, караоке (петь не умею, просто развлекаюсь). Интересуюсь информационной безопасностью, немного хакер. Недавно поучаствовал в первом (наверное) беларуском CTF. Позже что-то напшу об этом в блоге.
Считаю себя сойдевом, но не программистом или разработчиком ибо самоучка без айтишного образования. (О сойдевах будет один из моих следующих постов.) Программирую на &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pyton&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;javascript&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;typescript&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;bash&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Линуксоид - уже около 10 лет у меня на десктопе линукс в синглбут. Бывает, виртуалку с виндой запускаю по праздникам ))&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;об-этом-сайте&quot;&gt;Об этом сайте&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Этот сайт хостится на github pages, хостинге простых сайтов от github. Для него не требуется дорогостоящего хостинга и поддержки языков программирования типа PHP. Это статичный сайт, состоящий только из HTML страниц, немного CSS и JS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Этот тип сайтов для программистов и минималистов использует генератор статичных сайтов &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Jekyll&lt;/code&gt; предоставляемый тем же гитабом. На домашнем компьютере вы создаете по шаблону странички с помощью языка разметки &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Markdown&lt;/code&gt; (все ссылки будут в конце поста), а затем делаете пул-ревест в репозиторий гитхаба. Немного настроки гитхаба - и у вас есть собственный сайт по адресу &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;your_profile.github.io&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если нужно, то можно привязать к вашему сайту домен покрасивее, например, как сделано у меня. Для этого, конечно же, сначала нужно этот домен купить. Мне мой достался бесплатно по акции. Затем в папку с сайтом в репозитории гитхаба нужно положить файлик с названием CNAME, в котором записано название вашего нового домена (my_site.ru). Немного настройки в панели управления доменом, непродолжительное ожидание - и ваш сайт доступен по красивому адресу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Jekyll&lt;/code&gt; - штука расширяемая и настраиваемая. Можно добавлять к сайту новые блоки, страницы и функционал вручную, если знаете что-то из этого Ruby, CSS, HTML, JS, или с помощью тем и плагинов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этом я закончу свой первый пост и немного ссылок оставлю:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jekyll - официальный сайт&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.reg.ru/domain/new/?rlink=reflink-7083213&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Регистрация домена&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://habr.com/ru/post/336266/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Статья на хабре о создании сайта на Jekyll&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://guides.hexlet.io/markdown/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Понятное руководство по Markdown&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="site" /><category term="web" /><summary type="html">Немного обо мне и об этом сайте. Чем я занимаюсь, на чем программирую и как сделал этот сайт</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://sashagra.site/images/start-720.jpg" /><media:content medium="image" url="https://sashagra.site/images/start-720.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>